WannaCry 勒索病毒 : 20 款防毒軟體 主動防禦測試

請注意 !
這個測試是將所有防毒軟體的時間凍結在 2016/12/12 日，
包含所有的病毒資料庫、引擎等，並且禁止所有網路連線。
其目的是為了模擬各家防毒軟體，遇上未知的威脅，是否能有效防禦勒索病毒的行為

在 2016/12/12 的時候，這隻 WannaCry(想哭) 勒索病毒應該是還不存在的，
透過這種方式，模擬各家防毒軟體，如果在未來的時候面臨勒未知的索病毒攻擊時，
能否有效發揮自家的主動式防禦，正確偵測出勒索病毒的惡意行為，並且阻止。

以下是該文章正式內容 :

----------------------------

看到最近這個勒索這麼火，手癢啦~
這個樣本主要應該是靠漏洞傳播，剛好合適我的測試環境，
所以來測試一下看看各大防毒軟體的主防是否有效。

測試的方法照舊是鎖庫+ 斷網（不再對這個測試方法回覆，詳情參照我之前的測試貼）。
這次用的大部分防毒都鎖在2016年12月12日的庫，雖然很早很早，但結果依然令人驚訝的好。

測試環境：
VBox 虛擬機，Windows 7 英文版SP1（未更新），各防毒軟體均採用預設值設定，
解壓後直接雙擊執行病毒

樣本下載：

測試結果：

防禦成功（會留下一些無害衍生物）：

BitDefender Free（20161212）：(比特凡德 免費版)
一聲不響就殺掉了

Kaspersky Internet Security（20161212）：(卡巴斯基 網路安全套裝)
被加密了一些檔案後，主動防禦發現威脅並移除，並成功復原遭加密的檔案

F-Secure Client Security（20161212）：(芬安全)
主動式防禦發現威脅並移除

Cybereason RansomFree（20161231，v2.1.1.0）：(這軟體只有防勒索功能，不能算防毒軟體)
成功攔截攻擊

Emsisoft Internet Security（20170104）：
主動式防禦(BB系統、半智慧的 HIPS) 發現威脅，並提示疑似為勒索病毒，依照建議阻止並隔離

Dr. Web Anti-Virus（20161212）：(大蜘蛛)
啟發式分析，偵測到威脅並刪除
(根據原作者說明，連變種的也能夠偵測到)

SandBoxie（v5.12）：(沙盒)
成功防禦。
(作者表示預期之內，即使是舊版本的沙盒，依舊不會被攻破)

檢測到惡意行為，但防禦失敗(後知後覺)的：

Trend Micro（20161212）：(趨勢科技)
跳出警告視窗，但即使選擇封鎖，文件檔案依舊被加密綁架

GDATA（20161212）：
同樣都有警告訊息，但是即使點封鎖，文件檔案依舊被加密綁架

防禦失敗（無反應且檔案被加密）：

360殺毒+360衛士（20161212）：(中國版 360)

360 Total Security（20161212）：(國際版 360)

火絨（20161212）：(中國火絨)

費爾（20161212）：(中國費爾托斯特)

AVAST Internet Security（20170127，舊版）：(Avast 網路安全、舊版本)

AVAST Internet Security（20170210，IDP融合後的版本）：(Avast 網路安全、新版本)

(續)防禦失敗（無反應且檔案被加密）：

AVG Free（20161212）：

HitManPro.Alert（3.6.1 Build 574）：

McAfee Endpoint Security（20161220）：(邁克菲、賣咖啡)

Symantec Endpoint Security（20161212）：(賽門鐵克)

Avira Free（20161212）：(小紅傘、免費版)

ESET Internet Security（20161219）：(ESET、NOD32)

總結：

原作者 :
之前看到有人說，國外這些防毒大廠技術先進，可能領先幾個月之多。
當時我不太相信，不過現在只能說，事實勝於雄辯 ~
無論從哪個測試看，無疑卡巴斯基和比特凡德都是現在防毒大軍中的超一流，這再次得到了驗證。
這也再次證明了主動式防禦的必要性。

用5個月前的病毒資料庫和行為資料庫斬殺了5個月後流行的病毒，事實勝於雄辯。
（可惜了我的AVG……不給力啊）
（ps：如果讓exe入沙盒執行，AVG 的IDP 技術是會有警告攔截的，算是個小驚喜ww）
（pps：本次測試娛樂成分居多，結果僅供參考~）

轉貼o個位既補充 :

首先感謝 卡飯的 houtiancheng 協助測試這麼多款的防毒軟體 ~ 含情

在現今這麼多防毒軟體都在宣稱自己是最佳的選擇，
並且都大肆宣傳可以抵禦勒索病毒的狀況下，
究竟那些防毒軟體可以真正靠軟體本身的防禦能力，
來抵禦未知、或者變種的勒索病毒，
而不是單純只靠發現後才列入黑名單的消極做法，有相當的參考意義。

每一家的防毒軟體的廠商，辨識病毒並將病毒的資料輸入到資料庫，列入黑名單，
然後使用者在透過網路更新防毒軟體的病毒碼，這都是需要一段時間的。
如果說有人在這段時間內就不幸中了新的、變種的勒索病毒，
那就很有可能在防毒軟體還無法正式辨識之前，就會中獎了。

所以不論防毒廠商的更新速度在怎樣的快，
還是有可能會有段空窗期 ~
之前在伊莉論壇的假 Flash 更新檔(木馬)，就是一個例子，
許多防毒軟體將假更新檔(木馬)列入病毒資料庫的速度不夠快。

從上面例子來看，主動式的防禦能力還是有其必要，
主動式防禦能夠在防毒軟體認識這隻病毒之前，
就能先注意到可疑的行為，並且成功地阻止，並建議使用者處理。

由 houtiancheng 的測試可以看出每一家防毒軟體的主動式防禦，
誰的防禦能力比較佳，誰的比較弱，誰甚至完全沒有，應該都很清楚了 茶

不過我還是要說 :
請注意 ! 這項測試只是提供各位一個參考，絕對不是防毒軟體的優劣排名
也不是非常嚴謹的一項測試，都是僅供參考而已 ~

在現今勒索病毒肆虐的環境之下，
除了一定要做好系統漏洞的更新、軟體的更新之外，
慎選系統最後一道防護，也是應該考量的地方。

像是我自己選擇的就是 Emsisoft 這一套，
除了非常省系統資源，且採用雙引擎、雙資料庫，
加上強大的主動式防禦系統(Behavior Blocker)，
真的是我近期用過讓我非常滿意的防毒軟體

轉貼link

中國既最強了

Nod32

又話360幾勁幾勁，可以反hack人地部機

Lm

一直都有講好多病毒係防毒公司放出黎

尋日中午bitdefender已經衝咗出嚟發新聞稿打飛機啦

NOD好多人用緊 原來垃圾

仲枉佢要俾錢
原來賣舊垃圾俾你

呃啲唔識電腦嘅人咪得

最勁個兩隻居然擋唔到

唔撚係呀 公司全用nod32

可以反hack 亦都可以反被hack

廣告賣乜就買邊隻

頂佢，講到自己咩dna啟發性主動防御，原來咁廢……我跟學校用，原來都是垃圾

學校唔用NOD點會有budget落黎

想問問上面成功既咁多隻 有冇巴打知邊隻最好用？

bitdefender

用緊bitdefender free,感覺良好

用左nod32 好多年， 可以話真係幾癈。

即刻剷撚左個nod32轉其他先

用緊norton 好彩得返半個月
轉bitdefender先

NOD32

不嬲都係垃圾

用左卡巴好多年
小紅傘幾意外

好多年前都知垃圾啦

破解版 免費用 點會勁

留名

當年買過NOD32 佢都可以中埋d 扣c drive位既垃圾毒

同d毒一樣咁垃圾

nod 廿年嚟從來冇一刻唔係垃圾㗎喎

刪撚左nod32 秒裝bitdefender

原來咁多人仲用緊NOD 我記得仲會拖慢部機

norton有冇

即刻轉會

360

想問bitdefender收費同免費係咪差好遠
已經有啲想課金

感覺上卡巴都幾叻
佢係會試毒然後先firm比唔比佢過
以後有更多變種佢似係會真係全面block到

同問

點解去到2017年仲會有人用緊nod

Nod

係咪見到個機械人以為好勁

用緊學校免費Kaspersky

NOD32: You are protected!

卡巴斯基其實係幾好，只係當年佢搵成龍賣廣告比舊登仔屌到飛起

我中學f1 f2個陣用電腦都已經知依隻野廢到無輪，講緊既係差不多十年前既事

個post仲賣緊NOD廣告

榜上無名，聽日轉防毒先

整排除好麻煩
整晒都幫我DEL FILE

雞巴用咗十年都有

榜上無名係因為test 條友冇裝到入去試
所以實力未明

lm

睇到nod真係笑撚死

小紅傘

+1

用緊norton

睇緊呢個post既時候好多nod32廣告

用緊
其實課金就多啲功能
印象中free得scan
冇firewall 清cache個啲
但見佢free都擋到真係

更新補充 :

Q.
為什麼沒有 XXX 防毒、XXX 廠牌的測試 ?
是不是在圖利特定廠商 ?

A.
由於這是該位作者在半年之久以前，透過虛擬機的系統保存了這幾家防毒軟體的狀態，
但礙於作者本身硬碟空間限制&時間，不可能把所有防毒軟體都測試一遍。

再加上時間是不可能往回走，
所以也不可能在現在 2017年的時候安裝 XX 廠牌防毒軟體來測試，
畢竟已經無法取得 2016 年的病毒碼資料庫。
用最新的資料庫來測試就失去公平性了。

bitdefender 課左90蚊cover電話2年
抵撚到爛

第一次覺得德國野信唔過
即刻轉會

但係plus版連firewall都無喎 真係課金最平果隻
如果防毒攻能一樣就算了

一隻防毒可以有破解版
你就知nod幾撚廢

連錯兩個字

課啦 用左2年幾 感覺良好

bitdefender成日特價
除返開一個月都係30幾蚊,一日1蚊左右

kaspersky 相對之下都幾貴下

上淘寶你會有驚喜

有冇人試過 clamAV 掂唔掂呀

你係用for pc定係連埋手機？

10年前個時用幾好

係咪官方license 會唔會有問題㗎

用緊comodo,有冇人用過，都幾好用

咁平

bitdefender free係無左排程掃瞄功能
唔可以指定個個星期自動掃毒

而根據一次半次去定義邊個防毒勁更on9

正常係睇報告

估唔到小紅傘唔得

用EMSISOFT啦，簡單易用又平又勁

依個實驗係講到有d防毒係 3個月前已經防到 , 走得好前
佢上面有d防毒實驗時防唔到既， 前幾日都有人報告話防到

入左資料庫都防唔到就死得啦

想知malware byte個結果

不過今次防唔到就玩撚完呢

小紅傘唔得
卡巴司機 一裝部腦慢撚到仆街

個朵臭咗咁多年仲有人用

課啦 當俾錢呢d良心公司 俾佢繼續營運落去又好 當買心安又好 我覺得值

呃撚到我

我覺得佢唔拖慢先用

仲有人用咩？

卡巴做過d 仆街野

nod狗都唔屌

即刻買左bitdefender 一年黎用下

本來用緊小紅傘, 尋日見到個report即時轉用bit defender.
連windows 入面個defender 今次都block到隻毒.

即轉 有次中on9毒 nod32訓左冇睇實

依家好似做緊半價，仲要至少用到落5部pc到，你睇吓有冇其他巴打想要，畀佢哋夾返錢幫吓佢哋。

bitdefender 果然冇買錯

同問 開緊感覺幾好用 有無佢既report

卡巴

以前我用卡巴成日都殺錯良民,要重裝windows

nod垃圾嘅回覆
永遠Google都幫你配埋nod個廣告
好撚正

中國的安全軟體360防毒是使用BitDefender病毒庫的

用左都咁廢

以家先睇到個po,今晚裝BitDefender先

因為今次唔關病毒庫事

用緊avg free
想轉bit
係咪應該裝左先del avg?

俄佬

NOD
只會擋序號網

冇 Comodo?

2016年頭已經有啦

然而其採用的主動式防禦是廢的，結果被擊殺

試左用免費版先

但見到佢一年版都係269HKD真係有少少心郁

直接用試用版 90日 用完覺得ok就買

但無記錯既話當年咁多人用其中一個原因係佢用既資源最少，唔會點拖慢部機，佢自己都係sell呢樣野
但卡巴果d就大食，結果少人用

360 支那畜口講乜撚都話自己勁
事實就係垃圾，無一例外

我avast 擋到wo

依家擋到喎

Lm 用緊 nod

kaspersky 以前係幾好用
但轉轉吓 d 設定煩到仆街
成日block 晒d port
搞到LOL都玩唔到

返到屋換番隻防毒先

基本上而家更新晒，已經擋到

我係第一波已經擋左 星期五晚8點

一定要裝IE先得？

你而家更新左資料庫更係測到啦
佢個目的係睇下如果無更新頂唔頂到
因為病毒變種日新月異下下靠update先擋到就收皮啦

邊個網賣269？

啱

你不如重睇個post

之前淘寶有key都係廿幾蚊一年， 岩岩睇無哂。

其實有唔少softwares背後都需要透過IE嚟運行

升最新版冇壞

咩人可以毒到咁樣測試係娛樂

nod avast avg

免費應該用邊隻？

小紅傘？

而家用緊eset

Symantec 都唔掂

Bitdefender Antivirus Plus 2017
267.99HKD
官網做特價

BitDefender定雞巴好？

咁唯有升啦

免費bitdefender 都夠 ko ESET，好心你認真少少睇多次個post先問。

用malwarebytes嘅路過，幾勁又好用

公司用avg free

師傅明白了

英文差就用卡巴

Bitdefender 最新版冇中文

一向都廢

係 強得濟
前排想玩私服都玩唔到

用緊NOD32
應該先裝bitdefender再del NOD,定調轉？

avast係擋到 不過未勁到可以係上年年屈已經擋到
可能係1,2 月更新完data擋到都唔奇

再問清楚姐 呀高手

LM

咁都要問......

已經心思思想買bitdef

呀新手 有睇清楚個post嘅話又點會問埋呢啲問題？

自己唔識比較？

Golden Rule:
一部電腦同一時間只可以裝一隻防毒，唔係會有機會CRASH

識就唔會問啦，哥哥

咁你都有得嘈

原生window防毒o唔ok?

一直都知

呀哥，呢啲common sense嚟㗎喎

我自己之前揀防毒一早已經做晒功課，做左好多search，果然係物有所值

我自己就係卡巴斯轉過黎bitdefender，因為卡巴斯試過令我中左一隻廣告軟件，果次係我唔小心開左綠燈畀隻軟件呃到，佢咁都唔同我BLOCK左佢

同埋之前睇，卡巴斯其實外國排名已經落後左，之前我裝左佢幾年自己感覺好似同NOD 32分別不大(i.e. 無野detect到)

我自己仲要bitdefender同ASUS AI SUITE個軟件撞到七彩我都要夾硬轉過去bitdefender ，之後自己somehow解決左撞軟件個問題就長用到宜家。

宜家起每年BLACK FRIDAY留意下佢減價就可以好平renew 一年，你都咪話唔撚正。

卡巴斯D 淘寶KEY其實好多好大機會係generator generate出黎...我用過一次畀人封左又要課金去買過，你都咪話唔煩...

NOD快係快，但係廢

咁你都問得出，就唔好怪我屌你啦

問埋啲個post有講有分析埋畀你嘅資訊，都仲要再問一次，白費人哋苦心

之前爬文外國同國內D人講到小紅傘有幾好得幾好
本來自己都想話用comodo + 小紅傘 (免費combination 黎講呢個組合應該最好)

不過諗諗下防火牆乜柒都要自己SET都幾煩，就用左bitdefender算

屋企部PC 乜都唔裝淨係打機
仲係一啲事都無

Eset同小紅傘

Post都唔睇

卡車司機

嗱，呢D咪識把握時機做生意囉
仲要係貨真價實做埋特價畀你

「而家連登仔唔識仲會串返你轉頭」，我見識到了

都知你一講到IT野就專家上身，問多句都唔得
多謝你回應 唔使再覆

360個工程師兩日前話三月已經有防禦wannacry 既技術

已經唔關咩IT唔IT事
係你閱讀能力問題

其實好多人成日話唔駛防毒，我覺得係唔穩妥。
今次就話得win 7 ，下次M$ d patch又有咩全球性漏洞架話而你又無野防禦就仆街了。

同埋，宜家科技咁發達，科技病毒攻防戰係少不免。NSA呢D濕鳩agency 真係信唔撚過

用緊成龍

Bitdef你就用正版特價舉例 卡巴就用淘寶...
咁實係bitdef出色d 唔見你用卡巴正版舉例

Symantec保持一貫水準
地廢

乜原來avast咁廢

啱啱都去咗bitdefender官網去睇，其實都幾抵買

佢有個family pack係unlimited devices，比起個total security可以畀多幾部電腦電話用

可能佢真係有

avg
360
nod
小紅傘
呢d老牌防毒全部收哂皮

無update

只係因為家下淘寶冇得買平嘅bitdefender key

咁舊嘅version梗係收皮

呢個故事教訓我地update係好重要

nod好多年前已經一大堆人屌緊佢廢

我公司全部用symantec，見到都想刪撚左佢 (不過我無權限

梗係收皮？你睇真啲，有部份防毒測到喎，咁代表啲咩？

人地特別勁唔代表佢特別渣

nod應該防毒版beats

開發費用 9成投放係marketing

正解

百貨應百客，你覺得冇問題咪繼續用

但咪話我唔提你，nod個朵臭咗好多年，仲用嗰個根本係 。

下？
我首先share卡巴同bitdef功能上有少少差別
跟住因為上面有人話上淘寶買KEY嘛....，咪順便講埋價錢，卡巴正版我好似唔見佢平時有咩特價，bitdef有埋定時特價我諗唔到佢邊到唔出色得過卡巴正版 ？

同埋淘唔淘寶功能上係同正版無分別...

卡巴司機

想問電腦舖有無得買bitdefender?

nod呢啲垃圾就算啦
不過avira自稱兩個月前就擋到
覺得唔係好公允啫

冇得咁平買到

其實點解會中呢啲濕鳩綁架

你認為電腦舖可以平得過上網特價買咩
你唔係有情義結到為隻光碟呀嘛

主動式防禦實力問題

隔離post1 一開始好似有講avira擋到

eset同你有仇，幾個月前大把防毒都防唔到，你就淨係係咁追住屌nod

唔做足安全措施嘅話
就咁連上網都會有機會中

想買total protection, 但一買就買五部device

因為好多人畀錢用，仲要叫極都唔聽

以前試過kapersky
係勁 但係真係搞到一鑊泡
update又慢 block 曬啲port連機都打唔到
要睇番隻game用咩逐個port開番

應該買total security定係family pack好

可以益下其他巴打

total 至少都用到落5pc到

無credit card.......
貴d都無所謂

family pack係unlimited devices喎

點解卡巴斯基比wannacry鎖完都可以解到
如果比隻毒快一步鎖左唔係已經入侵左電腦咩
講到可以一中毒就偵測到再移除隻毒再解鎖 有冇咁勁

點解個個都all in BitDefender 其他成功防到嘅唔洗討論下 ？

你去OK/7仔買張mastarcard debit card再買啦

一開始嗰陣可能已經自動更新咗
依家講緊主動式防禦問題

睇埋防毒排名

卡巴都ok

全球頭兩名，一係bitdefender，二係卡巴

有

bitdefender free都咁堅

學校免費卡巴

見到有個case係 eyny forum比人攻擊個網

之後放毒

一上eyny 就話flash player未更新 叫你update一up左就奶野

Window Defender

因為bitdefener個名一直都廣受好評

d人未試過，心郁郁想試下，但又嫌麻煩唔想搞

而家有個實測出左黎證實左，一下突破左個心理關口，個個都衝過去

同埋作者既描述都好favour Bitdefender。佢講其他防毒就形容一大段，但形容bitdefender就]「一聲不響就刪了」，快，狠，準

發達大計

咁勁

因為Dr.web之前都用過下，覺得都幾好

x2

avangate好多時都有bitdefender特價
不過如果喺嗰度買嘅巴打要記得閂返auto renew
上次畀佢收咗我90蚊美金
搞咗半個幾月先退得返

有冇人知係直接裝新防毒再刪舊防毒定係調轉做？

比錢用NOD 個啲係咪wanna cry

一直都用卡巴，不過呢setting 真係好麻煩，又成日block野

佢好似要你del 左舊既先可以裝新

而且bitdefender拎咗好多年世界第一
連免費版都擊殺一堆所謂好撚勁而且仲要收錢嘅防毒（例子：norton、nod32......）

我都知NOD廢,學校有雞巴司機license

我自己用開AVG,其實3月windows出左patch之後呢堆都防到,不過test果d防毒software係2016年的database

一定係刪咗原本嘅防毒先
以免有衝突、撞program

唔該哂

你究竟明唔明點解人哋要用舊database試毒？

正解

我淨係記得幾年前nod誤判我爸部機系統檔做病毒刪咗佢啫

諗起以前有人裝晒360、金山果啲大陸防毒鍊蠱
睇下最後死剩邊隻

以下既係靠估

佢detect到有野入黎想改電腦入面既file 佢放小小預先temp形式既file出黎試 當個堆file 知中招 佢就dl左隻毒+感染左file 再recover返之前back up既file

如果係咁 理論上係無敵

Norton

仲要如果有信用卡，去bitdefender官網買轉畀歐羅，仲平多百幾蚊港紙

我正想講
呢個年代無credit card都應該要張debit card
CSL都有

可以咁 ?

申請張tag and go

掙扎緊，因為自己用嘅係macbook同iphone，好似唔太啱使

原來avast咁撚廢
返去換左佢

三年啫
而且佢所有版本平均都貴卡巴斯基兩舊幾
不過卡巴好敏感 係唔係都叫你del
Bitdefender唔知會唔會

我用緊果隻直頭冇人test
vipre

你老母幾個月前中左勒索 個陣用緊卡巴
之後第一次中淆抵拎去電腦鋪 希望解到鎖
點之洗機後個電腦鋪懶撚醒幫我裝nod32
返到去谷鳩氣刪左佢再繼續用防唔到既卡巴 前幾日先諗緊轉咩防毒 既然巴打們咁推薦 bitdenfer 就今晚課金 但有冇巴打教點課法 上官網down 程式再入key?

有個排名網站，上去check下啦

有冇link

用緊大學送既卡巴斯基

Do you want us to install and set up Antivirus Plus for you?

小弟英文好差唔好意思

avg avast 咁廢

中大?

bitdenfender 267就可以3部機用好正
平均90蚊 3條友夾

BitDefender 2017用家

有冇教學
Do you want us to install and set up Antivirus Plus for you?

咩意思

原來解到

Bit 同卡巴點㨂好

有冇巴打有興趣BitDefender Total Security?

一裝bitdefender free 佢就話我個malwarebyte 不相容要移除
睇下陣間可唔可以再裝返先

梗係揀排名第一
依家半價搵埋fd 夾好平

Windows defender 呢？

經過今次之後我覺得一定要買 有d錢唔慳得
我之前買左卡巴 但係好討厭佢成日係我打機先load 野

Bitdefender 有個internet 包埋firewall 果個會唔會好d?

睇你係想畀屋企全家用定係同巴打開心share

屋企全家開心用就family pack，屋企人多用安撞仲好

同巴打一齊夾錢買就當然係total security

無人理

邊到有排名link

幾年前開始用bitdefender, 唔貴又勁 nod 同雞巴都用過，而家bd年年續

抵我每年xmas sale都續bitdefender

買total security (包埋防毒)

唔係antivirus

留名一齊夾bd

bitdefender 有冇巴打一齊夾?想要

呢句都睇唔明真係唔好用bd，佢唔係個個版有中文

total 440但我想一個人用算

有興趣夾

我明既佢幫我裝埋呀嘛 但我唔明佢點幫我裝

Btw bd其實同360係唔係有關 個陣要clean uninstall跟佢宮網教delete registry係佢註冊表見到唔少360的野

我有興趣

有咩files會叫你del？

Family pack 有冇firewall?

唔係，key係入落你個bitdefender a/c到，然後用返個ac down setup file安裝，做法同你裝office 365差唔多。

Total係咪mac都用到架
睇完唔肯定

同埋夾錢點解唔係family? Unlimited 喎

我都有興趣,telegram傾

Bit冇中文版，卡巴有

windows係有嘅

可以，先裝bit，再裝mal

P.S. 用家在此一遊

Post條轉貼link就當得到原作者同意轉貼？

唔該哂巴打

咁點解唔係夾family pack 既？有廿個人夾的話平過買total

我都係唔明係點，因為family pack係講緊household用

唔通要嚟個當年淫照風波一班朋友，今日個wannacry令到全連登一家親，一鑊變晒household

今晚返去用vm試

會

巴打你建議我裝total定咩好

大把巴打狗衝同你夾返錢，洗乜驚？

total，買$48x嗰隻，10PC用，可以搵巴打夾返錢，你鍾意嘅賺返筆都仲得。

理論上family 係愈多人愈平，total只可以限死5個人成團

有冇人知sophos endpoint protection呢隻點樣？

記住用歐羅畀錢，仲可以平啲

10個都得

仲差2個人

可以10個嘅

返屋企轉返隻防毒先

Bitdefender 你禁total試用就會有個notification話而家做prompte 買兩年有得平 圍番398一年 仲平過佢而家個特價

係喎！36歐一年，計返5個人平均8歐都唔使，70港紙都唔使呀！

點解公司仲未中

吓咁大鑊
有冇 source

求source

nod係咪唯一一隻要俾錢都出事

360唔使做任何野
霸氣已經可以殺毒

個陣要重裝跟佢指示入registry 佢叫我清個d registry 入面好多360xxx xxx360的機碼

但係佢而家出左uninstall tool搵唔番個陣的指示了，我算係係早期就開始用

有無團跟

未用過 試左一年先 之前買卡巴3年好後悔

想夾錢買FAMILY PACK 朋友仔請注意，冷靜下諗諗都應該知道世界上應該無咁大隻夾嗱隨街跳，你地夾錢要用埋同一個ACCOUNT，有一個人改左密碼玩鳩你地就仆街了，因為佢原意係只畀FAMILY用。

LINK:

Bitdefender Family Pack

Bitdefender Family Pack is a solution for those who want to secure multiple devices with only one product. Family Pack covers all your household devices (PCs, Macs, smartphones, tablets) using one subscription linked to a single Bitdefender Central account.

What does the “pack” include?

Bitdefender Family Pack includes three products: Bitdefender Total Security (for Windows PCs/laptops), Antivirus for Mac (for Macs) and Bitdefender Mobile Security (for smartphones/tablets with Android) that can be managed using a single subscription.

How does it work?

Bitdefender Family Pack can be managed by creating a Bitdefender Central account and use one of the products in the pack (or all of them) on as many devices as they want. The devices and several features of the product, such as Parental Advisor or Anti-theft are further managed via the Bitdefender Central account used when installing the product. The uninstall and renewal processes are similar to that of the standalone products.

On how many devices can I use the Bitdefender Family Pack?

You can install the products included in the pack on as many devices as you want, provided that you use the same Bitdefender Central account that has your subscription associated with it. You can use only one of the products (e.g. the Total Security) on an unlimited number of devices, or all of them. Similarly, it is possible that only one family member manages all devices (e.g. 3 PCs, 1 Mac, 1 tablet, 3 smartphones) via a single Bitdefender Central account.

會唔會本身你部腦有呢啲嘢？

想問下bd 有冇中文？驚屋企人搞唔掂

去過官網搵唔到

所以我都係諗買個total自己用算
唔係驚佢改 係驚唔識用改左密碼都唔知

冇，用卡巴

有興趣留TELEGRAM

你講呢篇？

有冇巴打知bitdefender thanksgivings/Xmas sale 可以有幾多折？
諗住裝住free 等sale 先買

我諗係官方想你清哂一切防毒嘅reg，而大前題係佢唔知你用緊邊款防毒，你見篇文都有其他防毒reg

正解，HIGHLIGHT返先紅字先

都有可能，但幾年前，我記得第一次同fd夾3年有續過最少一次一年即係最少都4 5 年，印象中360係bd regedit folder 開出黎，當然而家我唔敢講唔會記錯，個陣我都好出奇點解bd註冊表開出黎有360的野

👍

望返篇文個發問者，係用緊kingsoft

我今朝買左bitdenfender 既antivirus play 2017
第一次買有sale $200 3dec/1yr
唯番都係5毫子一日
講真真係幾平

中國出名抄人野，殺毒系統有相似我唔覺得出奇

大約係咩版本？我今晚返去用vm試

其實係買TOTAL SECURITY
antivirus保護無咁全面

bd比360用佢個病毒庫 係驚佢地私底下有無其他協議

Total Security 2017
5 devices (Windows, Mac, Android)
44.99 USD

我見過80% off
之後miss左買50% off

防禦成功個list 係咪得卡巴有中文？

windows firewall夠做啦，除非hacker針住你hack ,不過可能性極低

卡巴全球排名第二

我都想多啲人唔裝防毒，睇吓windows內置嗰個係咪真係夠做

我部腦都冇咩重要野
我覺得呢個都ok既..

今次就係windows出事
假如今次windows defender係夠做，你估會唔會咁大規模中毒

我願意等

80% off係上年聖誕，thanksgiving我無留意

防毒同firewall防既野都唔同，何況人哋咪話裝antivirus，唔放心咪整個免費Comodo

80% off 再俾埋EUR咪平到仆街

Windows defender無主動式防禦？

30蚊一年防毒不是夢

其實係唔係多數都係win7 中

用近小紅傘 今晚即轉

Same

係啲死都唔更新既中，windows update+ windows defender+ windows firewall 應該係最輕型但最強套裝

我唔認同你地覺得啲毒係勇毒軟件公司整出嚟就有問題
本身系列有漏洞先要防毒軟件，噉防毒軟件公司唔整個毒都會有其他人整
其實你係要買防毒嘅，梗係expect間公司識搵多啲唔同啲漏洞㗎啦

今次就係，下一次如果喺win出patch之前透過漏洞嚟多次全球大戰嘅時候，有料嘅防護軟件就好重要

簡體卡巴+淘寶key簡直係窮人救星。無錢用唔起繁體版

同巴打夾錢買bitdefender仲好啦

想知巴打用緊咩電話同月費

裝bitdenfender 電腦會唔會明顯慢咗？

可能係用緊萬能卡，甚致port咗去hello半年廿蚊，無人打畀佢只係用wifi上網

大概年幾兩年之前發現左 佢官網個password manager嘅link係連去 softonic嗰到 我買左佢防毒有license都即刻del左
不過依家好似冇左 我搵唔翻
最近美國啲情報官員又話佢咩咩咩

本身mac機用trend micro，依家用bd，scan嗰陣唔食電腦資源

如果唔使好全面嘅操作，又唔使schedule scanning可以開心用免費版

等我個雞巴夠期轉BD試下先

Northon internet security 呢？這個防到嗎？

卡巴好似default會scan你上嘅每一個網？
我之前上網就算google search都要load 2－3秒，一熄咗果個功能就0.1秒load完，有冇人有同樣經驗

用冷門的panda

巴打 我想夾 但我係mac 機 mac 機係又另一盒黎？

洗唔洗APA format?
或者咁？

norton唔同其他防毒，主防數據庫喺雲端(非病毒庫)，有網就好撚勁，可防0day攻擊，無網就廢

放心了

無人理，QUOTE返次先

屌！唔撚係掛！

System scan至會

Norton？個post咪講咗係廢㗎囉

點port去hello半年廿蚊？有冇教學？thanks!

掉你鹵母幾百蚊買條key你覺得值？

值，人哋嘅心血你畀得十幾蚊甚至用老翻你過到自己嗰關？

條link本身又係轉貼人哋，咁貼嚟做乜

一直用緊nod32，原來同中國製同一個level，依加即鏟

系你老母咩

淘寶有繁體版key喎

好多時會比卡巴check到 不了

用淘寶key都叫老翻？老實軟件值唔值咁多錢真係見人見智，幾百蚊買條得十零個數字既key我覺得直係唔值。

有得咁比較嘅咩，咁用幾百萬買啲爛鐵同磚頭，都好唔值喎

買BDF當支持

覺得唔值咪用免費版

你睇吓區區一個bitdefender free都秒殺norton同eset...

你畀錢買老翻key唔代表你用緊正版

打機課金咪又係一堆數據

一句到尾，有心既咪支持正版，但唔好講到用老翻好似理所當然咁

幾百蚊係買個軟件，唔係條key wor

部NB 用AVAST 睇嚟可以棄用

有心先支持正版
蝗蟲思維
去香港有心咪守下法囉

屌你老母港蝗，最好乜撚都唔使錢
幾百蚊幾年，除返開1日都唔使1蚊

用下你個閪腦啦，乜撚叫 得十零個數字既key？
你唔撚用防毒服務架？
維持公司唔使成本架？
做撚完蝗仲大大聲出黎講

巴打我最怕睇thisav都係咁彈封鎖 玩下開心版3dm單機game又彈 請問有冇巴絲用bd又試過我上面既情況

一陣佢話你偽善㗎啦
話咩上連登勿認真

價值觀問題

但5 devices/$440Hkd果個唔會咁？

用緊bitdefender total security
非常安全

加個文件夾入安全名單咪得，或者暫時熄一熄防毒亦可

出名防火牆

我好怕上d myavsuper 又出事
之前nod連thisav 都block搞到個人好嬲

廢中之廢，又慢

食ram食cou 無用好多年

哈哈哈

用老翻而佢又detect到你嗰堆files係有毒或者其他惡意程式，封你係理所當然。

抵玩

搭單一問呢到咁多位it界巴打
我用ie睇片時 唔按全屏都係平時一般大細 一按全屏個畫面就去哂左邊 一半全屏 右邊就黑左 但用chorme就無事有冇巴打教教我

有d game 真係唔玩老翻唔得 但防毒 windows我就全用正版 保障d

我本來想買269都係決定買439算

咁裝嚟都冇咩意思，簡簡單單用免費版算，有咩事唔好屌個防毒廢。

唔會，未畀佢扑過

有無人裝2個防毒
會唔會互相開火

巴打夾唔夾份?

頭先淘寶買key 280用三年

玩老翻就收嗲啦

查實啲key係咪老翻

簡簡單單買正版game算，又要玩老翻又怕中毒

bitdefender 同 malwarebytes 最可信

之前裝過 bitdefener , 不過有次試過 block 唔到

轉左 malwarebytes 就好掂

我有興趣夾 不過mac 係咪另外一盒架？

咁比個網你哋睇下某啲file係咪誤報la , , upload一個file上去 睇下主流防毒病毒庫係咪全部都有，得好少就可能係誤報

渣ga

識貨

應該都係用同一隻

無，BITDEFENDE其中一個優勢就係幾乎係SILENCE MODE，除非係好高級別警示，唔係BLOCK左野你都唔知

啱啱好nod32呢幾日到期 即刻轉

咁樣我覺得反而唔好

買internet security定total security好？

個卡巴下年到期

買左 bit defender internet security pack 仲有兩個位，有冇巴打夾？

internet好，手機裝嚟冇意思

要呀巴打

telegram @azhang687

有興趣 點聯結

本身用開小紅傘，但之後新版本係咁彈廣告叫係你upgrade，覺得煩，上年年尾轉左bitdefener free

我咪講左有買key囉上等人！
老實硬件起碼實體有得摸下，軟件？根本就係一堆0同1！

笑撚死人

bit defender免費版都擋到真心勁

internet 就算了

想要total

有冇telegram? @azhang687

係呀 d 0同1 會自動生成出黎
我地都係由DNA 組成出黎

Check番舊email應該2011 2012已經用緊，差唔多個陣版本啦，原來唔覺唔覺用左咁多年

剛hi 左你

thanks
啱啱裝左個malwarebytes落黎試下14日trail先，同bitdefender total security 暫時似乎完全無衝突

Mac 機 bitdefender
有無巴打夾

有冇得離線裝bitdefender?

You are protected

夾錢GE人最好自己諗下係咪可以TAKE RISK，就算係5 DEVICES果D package都可能係同一條KEY黎，假如有人將條KEY畀左第6個人可能條KEY就會畀人BLOCK左(當然亦有可能第6個人未必可以再activate 到)？

又，果條KEY係咪綁定同一個BD帳戶？如果有人改帳戶資料咁點算？

我呢D心思細密GE人會建議你地做下research或者寫EMAIL畀BITDEFENDER問下(不過佢地通常好耐先回覆)，唔好畀平價錢沖昏頭...

要買KEY可以去呢到買
用唔到可以退錢
淘寶果D收皮啦

官網買咪算

用人仔俾錢都好平

建議就算夾都同現實識既人夾

你個銀行account都係0同1黎渣，咁鐘意有野摸下拎晒d錢出黎hold現金丫笨

用緊NOD 既人有幾多係無限輪迴試用版?

係呀，stranger cannot be trusted
上面只係一個例子。
假如5 devices果條KEY有人一拎到就去好幾部機到activate晒，咁其他人慢左點算？

可以試下malwarebytes
幾 work

實例

又黎老翻/淘寶/正版大戰
一到要科水買IT野，D港豬性格出晒黎

佢會唔會定時做特價？(咩時段多?)
啱啱用緊14-day premium trial

用電話影電腦 ？

變左bitdefender 討論post

雙修 bytes + avg so far冇事

電腦裸跑無裝防毒表示從未驚過

同埋bitdefender有個control panel監控全部devices
好多功能有人開左你都唔知（要login入去先知）
例如家長模式，可以set定期send某device既上網紀錄俾「家長」

用緊bitdefender免費版
睇落好簡陋但估你唔到

改setting改到咸網都冇得上
j都冇得你打

無知一問, 下載左bitdefender免費版, 佢有冇防護到網頁?

入左毒SITE識唔識ALERT?

佢唔會成日擋
入之前會話你知個網有古怪

"Simplicity is the ultimate sophistication"

咁大鑊
我都唔知呢D濕鳩功能

反而想問下 付費版同免費版差幾多？

夾左既巴打就好 可以日日比其他巴打監控

實乜鬼例，更新左你求其搵只咩防毒都防到啦

叫左佢哋用住90日試用先，咪咁心急撚住買

齋純防毒，無total security ge 防火牆
要自己另DOWN防火牆

Free AV vs paid AV (not total security)

但total包埋5部我想一部電腦一部手機

宜家free trial得30日
thanksgiving/xmas sale好吸引

iPhone就唔使啦

我用android最憎iphone

笑到仆街

有冇既打知？

我唔鐘意bitdefender 無得排除檔案。。

我係孤寒鬼，只係用windows defender

後面係中左勒索 you are protected
係第一個點 第2點係連登廣告 防預勒索

孤唔孤寒冇關係，其他都係free

巴打唔講都留意唔到第二個點

無知一問，點解norton internet security唔好既
我見佢有SONAR

Norton梗係好，世界最大防毒廠商，上面啲人唔識野

Norton360 死忠

我諗緊點樣轉返去繁體中文

我用緊Nod32

SONAR is a real-time protection that detects potentially malicious applications when they run on your computers. SONAR provides "zero-day" protection because it detects threats before traditional virus and spyware detection definitions have been created to address the threats.我見佢話有zero-day protection，我中學時代一直用NIS，無中過任何毒

個廣告笑死人

手機用NOD, ok?

官網有

唔會，用家在此一遊。

原理同你裝office 365幾乎一樣。

有得好似office 365咁，login返個bitdefender a/c，bam哂啲on9仔。

有呀

淘寶 卡巴key 5$

Bitdefender key係入落你個bitdefender a/c，姐係好似office 365咁，down個setup file再share畀其他人裝，每裝一部pc，個a/c裡面都會睇到，你（即帳號持有人）可以隨時bam其他pc。

至於你話監控呢啲嘢，就只可以大家講個信字，想要多啲安全感就唔好夾，自己買自己用。

即係唔駛俾個bitdefender ac俾人？

支那鎖國式防毒，全民只用360
360蒸蚌

唔駛

Sophos呢？學校有得免費用

我見到app store有得down bitdefender,係唔係果隻黎？

得閒試吓

ios裝嚟做咩

就咁login個bitdefender website響central invite人？

夠人未？

唔洗invite，就咁喺裡面down完個setup file 再 share 畀人就得。

搞咁多野都及用 linux 簡單

有備無患

同一隻 課90蚊禁1yr + 12 free months包兩年

人哋日常嘅用途，linux未必能夠兼顧到。

malwarebytes同卡巴可唔可以共存？

btw 我唔明d用翻版key 可以咁多多事實 最好就乜都唔洗錢 所有野共產就最好啦

裝完卡巴至裝mal，應該冇問題

thanks 巴打

Bitdefender 真係唔好同人夾
網上可以定位部機同remote lock

夾完老強冇難度

自己買自己用最好

唔知
我正價買around $600兩年

之前就講「你理得人」
而家有人想係 ios 裝防毒又關你事
痴撚線

裝完個bitdefender之後佢係鳩咁彈呢個通知出黎
請問我應該點做啊
好撚煩啊啲通知

因為ios裝防毒係冇必要，你唔好又為駁而駁啦
痴撚線

請問, BITDEFENDER免費版冇網頁防護,

有冇咩其他的網頁防護軟件好用?

你又知冇必要 ? 人地需要乜又要你管 ?

我有管人？你邊隻眼見到我管人？highlight嚟睇吓？

你問朋友借部ios，自己裝個所謂嘅防毒了解吓佢裡面啲功能，睇吓有咩必要需要用到防毒。

唔好搵位亂屌

想問BITDEFENDER同卡巴斯基係唔係都差唔多?
我見後者100蚊左右一年，前者420蚊但有5部機COVER
但我屋企得一部電腦
如果差唔多我打算買後者算
有冇ching 比到意見

咁我應該點做啊
求救
wallpaper係blake lively啲頭髮嚟

前者都可以4xx 包 5pc

人地想係 ios 裝防毒，你講咩 ios 唔需
你點知 ios 唔需要防毒呀又 ?
你又點知人地需要乜呀又 ?

自己就講理得人，轉頭四圍理人

而家官網做緊 60美金2年 或者去 G2A 買 20美金一年

Mr a出手了

我話「裝嚟做咩」，意思係想帶出「冇必要裝」，睇落純綷只係一個意見，並冇逼人同管人裝定唔裝。

人哋需要嘅明顯就係為咗防止電話中毒或惡意程式突襲，不過恕我無知，iOS嘅防護app有呢啲功能㗎咩？等我裝返幾個望下先，喂，你都裝嚟睇吓吖，大家交流下 。

屌, 買貴左99蚊買左3年

用開avast同avira

如果想轉收費防毒既有冇好介紹? 卡巴斯基有分antivirus同internet security，pc淨係antivirus夠唔夠用?

int

自膠, 睇錯左係bitdefender, 岩岩買左3年99美金5 devices

咁我叫人用 linux 夠係意見咁你又嘈乜野 ?
linux 可以防範呢 d 針對 windows 既攻擊，你又唔講 ?

f security撚表示

有無得試埋 QQ電腦管家？

家下你唔係要否定我嘅個人意見咩？
一齊down幾個ios防毒睇吓有咩必要功能？

定係你根本無意理性討論同交流，
一心只係想搵位亂屌一餐？

g2a 25蚊美金一年 5 devices
不過其實永遠有更平 果十幾廿蚊唔好諗咁多

官網同g2a有咩分別?
官網買安全d?

之前用bitdefender free 覺得幾好
啱啱搵咗total security 90 days trial
幫阿媽裝咗mobile app
掃完出嚟冇事
冇理由喎 師奶機毒窟嚟喎

今次爆發大規模感染，都令唔少防毒軟件商搵唔少

想知norton得唔得

唔得

亦令linux市佔上升唔少，好似係

用malwarebytes Free版掂唔掂

原來FREE係14日試用版
啱啱掃完乜毒都無 全部都係0

free 版 冇 real time protection . 如果有其他 engine
當佢每日 schedule scan 下都 ok .
獨立用 free 版就唔好了

串緊某人

防毒軟件都可以鬧一餐，勁

分明就你唔理性啦
人地想係 ios 防毒就問裝黎做乜
之前話理得人做乜，轉頭去理人做乜

又提之前，咁講你咪無敵？
討論吓裝ios防毒嘅必要性都要畀你扯咗去第到
根本就唔係想討論同交流
純粹為屌而屌

Mr.a死都唔肯我討論到底iOS裝防毒app嚟做乜

乜我唔夠誠意咩？
我好認真想跟a sir你學嘢㗎

用開小紅傘
轉邊個好

Norton Internet security + malwarebytes

Norton key好平

用咗NIS好多年，一直無中過野，但啲人又講到咁差既

其實成件事會唔會係串通左防毒軟件公司既陰謀，借病毒而引起世界關注，從而推出破解或阻止病毒既防毒軟件而賺一大筆

神探 一定係有陰謀

幫人問 因為部機問題windows update update唔到
齋用卡巴司機頂唔頂到wannacry?

可惜冇用

成件事係hacker想救贖世人，
叫人用免費又安全嘅linux。

Symantec 食屎架

估唔到Mr a在非Linux議題上咁執著

宜家就乜柒防毒都頂到架啦，都揚晒

不過客觀黎講卡巴都OK，但係我用過唔太鍾意~~

卡巴好食資源

有米咪用bitdefender + malwarebytes

我準備買埋malwarebytes
不過我窮撚..

即刻將咗個bitdefender free試下先

得 卡巴本身就屈機 部腦一開始用卡巴用到依家 未中過毒 有毒都秒scan到出黎 好撚勁

同埋 卡巴3年kis 都係4舊水 點解仲會有人買nod

好彩未買 有啲想轉用卡巴
啱啱裝左堆免費版黎試用

你問黎都多9魚 淘寶果code咁撚平你話會唔會係官方既正版licence 個價連nod都買唔到啦

其實我覺得而家D防毒唔算食啦wo
如果裝隻防毒都可以搞到拖慢部機
不過換左部機佢啦

我見到係app store free download wo

叫bitdefender srl

真係同一款？

俾個參巧大家 我岩岩用kis full scan 掃左2個半鐘
淨係掃毒 cpu使用率約30%（i3 2.2ghz 2.2ghz)
Ram 未掃前使用2.0gb 掃緊大約3.0gb
平時冇掃毒 淨係開左卡巴 cpu大約0-5% ram唔食

卡巴邊隻好用
Kaspersky Total Security
Kaspersky Anti-Virus
Kaspersky Internet Security
有冇巴打知道三隻邊隻夠用/有咩分別

啲垃圾ulv notebook 開個Windows update都可以慢到用唔到 kabe lake 都係

推一推

Bit貴200幾
係三個版本對比卡巴都係貴200幾

HKD

Kav主張殺毒
Kis防毒+殺毒 防禦方面會好過kav （好似係）
Kis夠做 唔洗kts

我見呢道好多人都suggest bit
但我見篇文卡巴都唔係話差
想問實際上有冇分別?姐係有冇咩FEATURE係BIT獨有/勁D
同堆卡巴個LICENCE KEY如果洗左機有冇得靠AC再re-activate 番?
定係跟機裝一次果種
thx a lot

卡巴有樣好，就係識recovery

應該冇咩分別 2隻都係頂尖防毒 只係d人覺得卡巴食資源 所以唔選擇 （好似係）

用緊試用，完全唔lag，除左打機時描毒會lag啲咁多，之後可能試埋bit再決定買邊隻

卡巴打手 HERE

想問下我買BITDEFFENDER
簡用EUR俾錢有冇問題
我見佢3條CODE剩係EUR32.99都係HKD281

nod廣告張圖即改話自己實測擋到

你呢個價Christmas sale 係total security 個價黎
要慳錢要乞衣其實我可以再畀d建議各位 先去淘寶淘條卡巴key用住一排先，等bd特價（留意住）就入手
可能未必個個afford到

又唔想同人夾錢架話

但佢個卡巴係殘體 睇到都唔想用

淘寶果啲好易比卡巴check到，跟手又要買過，不了

我公司用緊。
想裝其他，但公司唔比裝新軟件。

用緊Kaspersky Total Security 免費30日試用版
有咩要注意呀打手巴

枉我仲課金買nod
屌你老母
一陣就del柒左佢

其實依家都好似有特價?

其實Bitdefender長期有KEY拎
我個bitdefender total security 都差唔多用左3年,次次都係靠佢派KEY
不過今次呢單野後,睇黎應該唔會再有KEY攞

用住trial先 有90日。唔急俾錢

Norton internet security用左咁多年無中過野

註冊返個MY KASPERSKY先

可能BITDEFENDER冇得買1DEVICE

可唔可以講下有咩用 註唔註冊都好似齊哂功能

用緊Avg free, 無咪死緊？

有啊，貴到仆街

3人仲抵，平成百

死硬...轉用卡巴啦
利伸 打手

公司機由得佢啦

係,只不過多左可以係個網到REMOTE個防毒
仲有記得將啲GAME放入受信任LIST,唔係好多時會BLOCK左啲要RUN既FILE 搞到個GAME開唔到

10人仲抵

點解見到有師兄BITDEFENDER 5DEVICE有SPECIAL OFFER

你搵到咁多個一齊用當然更加抵

免費應該用邊隻

點解你平咁多

我都想問

Where?

無知一問Bitdefender 、卡巴個d年費完左會cut左你冇晒防護定係你重有得用但冇得再update維護
真係冇買過付費

其實之前心郁郁想轉bitdefender
不過嗰時卡巴俾咗個平offer我
續咗2年
好彩都擋到
不過會次開twitch都開住舊野問咩cert咩盛
好煩
仲有1年要用

我之前都係用卡巴 一開twitch 就要唔知拒絕咩咩咩

香港開始黎料

巴打們都裝哂防毒，點會有事

咁大單野，宜家仲黎中真係抵撚死

用緊comodo無試到

唔睇呢個post都唔知邊隻堅料
下次識買

用緊f secure 想知實力如何

Bitdefender cybermondy 先買的話咩價位

用緊AVG係咪立即跳去bitdefender好d

無，自行lock程式

防毒無更新等於垃圾

最抵用係avira+ ransomfree

0蚊
ransomfree實測可block到
又細食

求教學

咪就係，人地救左你部機呀，開發既人唔撚洗食呀？

5-8折

又要服務好，人地做得到又唔比錢。
香港人平時自己屌老細OT唔補水，自己就貪少便宜，唔想比反而屌番個開發商。

其實實靠口碑㗎啦
唔係你點check有冇用

廣告=口碑？
廣告實吹到估到自己有幾勁得勁...
其實係港豬自己唔去google下
外國大把人share呢D...

貪方便見廣告有果樣用果樣係要付出架
世間無不勞而獲

卡巴先最勁
衰左都RECOVER到

買5key 先 android x2 windows laptop x 1 唔用既 windows desktop x2

bitdefender免費版係咪上面呢個?
我見最低要求都要win 7, 請問有冇win xp安裝到嘅免費版本?

如果只想PC防毒
應該Bitdefender Internet Security 2017就足夠？

順手賣埋廣告...真係合時

即刻轉FREE
諗緊課唔課TOTAL SECURITY

明白啦..勁好用囉..
完全屌打其他防毒軟件

唔係咁嘅，我諗一樣可以直接share你自己所down嘅setup file畀佢哋直接安裝。

要知道bitdefender central 只要你係用2017版1PC以上嘅話，都需要註冊A/C嚟用。

個A/C 你唔需要畀佢哋嘅。

另外，最終用戶許可協議中說明限制 Bitdefender Family Pack 允許安裝最多 20 台設備，以避免被大量冒用。

根本你個A/C係唔駛SHARE畀人。

上面個巴打真係勁...唔知點chok 到224

我們再不是朋友，是家人

頭先返到屋企急得滯裝咗bitdefender 30days
打算等佢夠期再轉返free
會唔會有大問題

係喎，用人仔買3舊水港紙，20個人用，會否太屈機，20部機即係每個15蚊一年

上面講到開發人員同員工唔洗食飯咁 買隻kis3年都係4舊水 講到用老番好威咁 淘寶果種係gen出黎 就算激活到都好快會ban 人地花左咁多心機去開發同維持 隻防毒又勁做到野 400蚊 抵到爛

定位係唔準，remote lock問題只要停咗某個service就得 (好似係，仲試緊)

停咗Bitdefender Device Management Service，人哋就lock唔到你部PC

陣間我再用VM試一次

有冇人想一齊做家人

佢仲好意思呢個時候賣廣告

唔好屌我cap廣告，不過真係好想up上黎笑

原來NOD32先中咗wannacry

一直用緊Avast..

上g2a買，二舊水買到

Total security

個機械人好帥

我想問搵人夾左既佢係一個ac三個devices咁定係可以開三個ac

我都唔明 想問下個Bitdefender 如果買total 俾5部pc用 係1個人1個email ac 定係點??

5個pc 佢係預你一個人 有5部電腦
所以得一個ac

用咗一年 假如你唔長開機（24*7）好少有事

唔想同人夾，可以自己上G2A買，啱啱屎忽痕上咗去睇，平到呢。

90日 KEY /1PC = HKD25.38 (計埋行政費應該31蚊到)

一年都係百二蚊左右，幾抵玩。

90日有免費試用啦(應該可以係活動期刷多幾個)

即係第一年分分鐘$100都唔駛 。

NOD仲好意思買廣告

完全冇人提bullguard

有無人裝完bitdefender一開返機成個desktop亂哂

想買卡巴但好似無特價

你裝隻雞巴 2015 都防到 wannacry...
點算

免費試用？ 唔明

bd同卡巴長期係av報告度都係top 3
nod 32 avg symantacd 等等大廠其實都唔差 佢個偵測率都幾高
大部份大廠除左 chi na公司本身就係毒 只要keep住更新 都算好安全
今次作者用舊版有d防毒可能咁岩慢幾日更新engine /database其實應該更多可檔到
所以買左果d可以用哂先轉 唔洗哂錢
f secure唔建議太多誤報
利申:全部window 機都用緊bd

窮到仆街又厚臉皮嘅巴打可以不斷用其他TEMP EMAIL 無限拎90日試用。

唔係要俾$?

各位窮撚有福鳥，啱啱屎忽痕一試，嘩！

竟然可以用TEMP EMAIL 申請BITDEFENDER防毒 90日試用期，

咁即係 = 無限期試用，皆因TEMP EMAIL 求其google都一大堆！

試用申請：

TEMP EMAIL：

P.S. 用緊1年版，有少少錢就支持下bitdefender啦！

課金Bit 先

防毒界shamesung

巴打bitdefender邊到有得dl中文版?

Symantec Endpoint Protection
內容功能等同Norton Security ??

冇中文版

應該唔同

淘寶bit defender
2key 3年 360人仔
有無人有興趣夾

一裝 bitdefender 就藍 mon
有冇得搞

windows7用唔用到 bitdefender

你部機裝過試用仲會畀你再裝咩？
你個方法同開多幾個email ac 再去申請有咩分別？

用左咁多年nod 其實又唔覺佢真係咁差喎

我就覺得可以繼續用，依家一定防到先(或者爆發前一星期/一個月) ,用幾個月前太苛刻，人哋太勁最代表nod特別廢

暫時已知人仔最平

google bitdefender coupon 就會有折拎, 我買total 3年5 devices都係8舊水多幾蚊, 但其他巴打只係200一年, 3年600, 仲平多2舊

lm down新防毒

除了卡巴！
其他有點名氣的防毒軟件全部死亡！

同感

Dr web都出名

bitdefender都叫好?

咁仲有咩好

360用bitdefender既資料庫但點解防唔到

伸利:公司用緊360

功能上唔係針對惡意程式入侵㗎咩？
如果前者都唔掂，後者又點會掂

英文差到仆街 = 用卡巴
英文唔算太差 = 用bitdefender

用到

條key係跟ac，理論上可以刪咗再login 另一個a/c再down setup file再裝過，我未試過咁做，純粹個人推測。

我個方法可以慳返開email嘅時間，最啱冇錢又唔想用老翻又要用貴嘢嘅窮撚，要好厚顏無恥至做得出呢啲嘢

有得用最好點解仲要揀nod32，何況價錢上又唔係話好貴。

當bitdefender死㗎？

linux

睇咗好耐，endpoint protection無話有sonar，norton internet security就有sonar，我自己咁耐以嚟都只係用過NIS，無中過毒，唔知算唔算有效

Norton呢

Norton得上網買 冇以前咁有名氣

好似又有新一輪中毒

bitdefender個有效日期係咪跟ac
如果用左半年，之後換新電腦，login返個ac 係咪一樣仲有半年可以用

係計AC。你只要login返就得

其實bitdefender係外國的確都有幾多用家有負面意見。
主因係佢太霸道，好多野用戶無得customize，全部都要跟佢default, 就連最基本將個防毒暫時手動完全關掉(exit)都唔得(要完全熄防毒要做好多功夫)，同埋D exclusion 加左入去好似仍然周不時SCAN完都話infected要delete...

不過大家都知，壞處亦可以係佢好處黎...
同埋佢防毒engine應該無人會懷疑~

咪傻啦，理論還理論，你用過trial都仲會畀你再activate trial key架話佢食得屎架啦，同埋係咁架話網上一早有你呢個教學
普通軟件電腦實會留痕留record唔畀你再activate trial key

如果用Macbook洗唔洗裝埋Bitdefender

轉bitdefender

反正係咪買個5 devices 1 year package total security lor..
android , mac os , pc 包晒

360即係轉左一圈，hack完人又比人hack番，又回到中毒的起點了

kaspersky 比人加密左之後先解番
bitdefender 中都冇中就刪左毒

冇

其實真係得
好多人都係一路用90日KEY，好間唔中仲會派180日KEY
基本上入返舊AC刪左而家部機，
再係電腦上邊個bitdefender換返個AC登記返部電腦就得

卡巴DELETE錯野都唔少喎

留名跟進

唔得先買囉

落黃金都係7xx/3年 3devices 同fd share除開幾毫一日
利申：用緊

好似冇人討論Emsisoft Internet Security？

篇文都話推薦

你有10幾個ac？

仲有無巴打夾？
Total Security 2017 1 Year up to 5 devices
HKD440/5 除開每人88蚊一年

我自己用緊一年版/3pc (1 個 ac)
我上面個教學係講緊用temp email

證明li到好多人都好後生
Nod32廢已經係講緊10幾年前開始ge事

卡巴個網有講到，其實只係佢一發現個病毒想改嘢就即刻backup咗啲檔，之後再回復翻，所以冇話因為噉卡巴就差啲嘅

咪係，估唔到仲有咁多人用

我都想聽下

主動式防禦好似好勁？

主動式防禦太食資源 除非你部機有D機密野要用到咁安全
否則無謂拉低兩個Grade你部機既performance
Emsisoft Internet Security 出名Full scan 果時full load and over heat
而且係backgroud監察果陣長時間佔你20-30%

裝左bit defender之後上網慢左好多
係咪要加佢去whitelist
定純粹上網慢

如果普通上網慢 就清一下cache or flushdns一次睇睇
如果打機慢既話 就去profile set gaming mode profile

Flushdns係邊清

windows用CMD 打ipconfig /flushdns

windows 廢都講緊10幾年，一樣好多人用

成班中國人

As if you have a choice

求解答

linux, bsd, unix, mac 點會冇 choice ?

要求唔同姐 有d人想防毒食最少資源, 但一有危險網站會跳出黎block就算果d咪 nod32算

Nod32裝黎都曬鳩氣，用左咁耐一次都無響過（定我用得太安全），上一堆網無厘頭block鳩左，前排我中左勒索都無反應

唔係淨講平台嫁嘛，講配套嫁嘛大哥

每次一講MS有咩問題，跟住啲人就叫你轉linux，大佬話轉就轉咩

夠喇。唔好騎走個題。

够喇。討論翻防毒啦

而家係咪只可以 linux 同 windows 二揀一 ?
並行唔得 ? 高風險用 linux 低風險你鍾意用乜咪用乜唔得 ?

360以毒攻毒失敗

廢是解釋，你自己諗下可唔可行同普唔普及的分別
我都係講番防毒

xp

又嚟，不斷loop呢啲問題真係冇咩意思

一向係你 loop 問題

點解唔可行 ?

唔係唔可行呀屌係有冇條件普及呀，我知Ching你好中意Linux，你睇多次句野打乜啦

你自己都識講要並行啦，咁你應該好明白點解d人屌MS都係只能用MS居多。
如果咁你都唔明咁由佢啦

好，大家講番防毒
話說Bitdefender free係新測試衰左擋唔到Wannacry 2.0

用開bitdefender
淘寶key好平

點並行老細，係咪1機2system 我每次MS做完啲野係咪係另一system做多次 咁樣不如我耐不耐back up ms資料算喇

source?

NIS仲有2個月到期，本來想轉用第二隻，諗諗下都係算

今日仲爆得勁過之前幾日

今次嘅測試只針對WannaCry

想睇更全面嘅測試可以睇AV-comparatives呢個機構

佢地做好多測試包括:
Real-World Protection Tests
Malware Protection Test
File Detection Tests
Heuristic / Behaviour Tests
False Alarm Tests
Performance Tests
Malware Removal Tests

bitdefender同卡巴斯基都係2016年Outstanding Products
卡巴斯基係2015年Winner
Bitdefender係2014年Winner

FS兩次得喎，買佢好過

Bit

唔明點解咁唔公平，要用免費版同收費版對打

你買防毒應該唔淨只係為咗拎嚟擋呢次嘅勒索攻擊卦？全面啲嚟睇，卡巴同bitdefender都係最佳選擇，上面有巴打擺低埋條拎畀你入去慢慢比較。

eset

應該係同緊隻毒講

係官網down左30日antivirus plus 試用
係咪唔夠?

要買個full security 先得?

同埋有個29usd 1year 3device offer
抵唔抵?

咁Bitdefender收費版擋唔擋到？

我上淘寶買左個bitdender internet security 2017要100人仔

試用bit覺得太霸道，好多野唔比，轉投卡巴

免費版同收費版個防毒engine/病毒庫唔係一樣咩？
睇完呢個測試好撚驚

有無人可以用VM以身試毒

佢測試用既病毒庫係20161212

上官網睇價, BITDEFENDER 貴卡巴好多

用緊AVAST

買咗bit，但太勁…連翻版嘢都block

抵撚死

你確定block嘅唔係毒?

不過諗返其實唔駛驚，佢仲有ransomware protection作防線，就算有新病毒資料庫唔夠UPDATE都頂得住
由宜家起都要日日開住佢

其實咁樣睇法，F-secure 同卡巴斯 ge主動式防禦真係幾堅
我又諗返，之前有個做開呢行ge爸打都高度推薦F-secure

我5 devices 3年USD99.9, 一年33.3

用開老番唔會用bit, 太sensative

上面有留言話BITDEFENDER FREE 擋唔到今次變種,

而FREE 同收費係同一個DATABASE, 係咪即係BITDEFENDER 今次收左皮??

用歐羅/支幣俾平好多

免費版同收費版嘅功能係咪一樣先？

我之前一直用開卡巴幾年, 家下到左期半年都無再買防毒, 今次轉左BITDEFENDER感覺順好多, 以前卡巴一開機好鬼慢

當然擋唔到啦
如果咁多防毒擋到，今次就唔會咁多人中招啦
個報導似花生

你用下收費同Free你就發現sensitiveness 係兩個境界
升左做total sercurity第一日狂彈野

電腦長期唔開, 對上一次開都成個半月之前
本身有裝 kaspersky is
而家開返部機 update database
中 wannacry 嘅機會有幾大

個報導都係用free, 但都擋到，所以我話可能係假。
如果咁多free防毒擋到，點解會咁多人中招

你覺得你好撚幽默咩？

Up window la diu

對比番全球電腦數目，中招都唔係好多姐...就算假設中招班友用的係某幾個差的antivirus都唔係冇可能

但wannacry 係用backdoor port入機，我個疑問係防毒可以防到backdoor?

同埋個漏洞之前係比美國國防hack人部機，咁姐係話個恐怖分子有防毒就可以唔比人hack到 ？

你問可唔可行同普唔普及
唔係唔可行，即係可行 ?
用一件野要個件野普及先用得

兩個 system 等於要做多次 ?

請問你明 d 乜 ?
一邊睇 tvb 一邊屌 tvb 節目垃圾
但明明有 vintv 同 港台 睇

你講毒樂樂?佢係絲打來
btw我都係因為佢推介先買f secure

依家討論個點係點解MS多人用，我都廢是屌你真係…

Avira有block backdoor，應該其他free都有機會有

而家講緊避免被勒索呀，戇撚鳩

屌你自己睇番上面點解講起MS window先啦。用Linux有撚用咩，都唔撚睇人講左d乜的 重好意思屌番人on9
Linux膠真係煩，又冇話Linux唔好用，淨係同你講話MS因為support多所以就算多bug都係大眾之選，咁撚樣都要人畫出腸。叫你睇番前文後理死都唔睇

而家講用 linux 避免被勒索呀，戇撚鳩
你講乜撚野 windows 多人用呀 ?
香港向日本發出黑色旅遊警示，叫你咪去日本，要去去第二度
你講乜撚日本多人去呀 ?

就咁望上面寫咩已經有前文後理睇都唔睇，你自己玩埋佢，真係晒時間

你咁講同啲人話香港有問題解決方法係移民有咩分別

某某公司 d 食物有毒叫你咪食，食第二 d 又變移民問題 ?
香港有問題，移民係離開有問題既地方，唔係解決香港問題
windows 有問題要由 micorsoft 解決

此Post已完

講咁耐都係無bitdefender收費版既test

你切撚咗條賓州咪嘢唔到花柳囉，屌你

裝左卡巴internet security trial , 用佢個擋廣告,

會用唔到連登, 有冇巴打都係咁

拿，呢個唔可以作準
收費版有定時定候auto scan，而免費版係無，所以佢detect到多D野係正常。

其實揀左BD再開埋ransomware protection，我覺得可以答返上面條友﹕係，國安局要HACK你部機都有D難度(假如唔同BD夾埋，兼你有野值得人地HACK架話)

但係nothing is 100% hackproof...

你令我記起，thisav個flash player好似都會畀卡巴block (應該係廣告問題?)

CAP張咁嘅圖鬼知你咩

得個windows update, 冇裝防毒, 下一個變種MS冇落PATCH咪仆街

有裝norton internet security

avast擋到

Bitdefender Total Security 2016 防護測試 (見以下GIF)

片：

張GIF成7XMB，已刪，睇片算啦

其實nsa fbi要hack你部機你裝乜柒都無用禁制
班契弟係儲左一堆bug同毒全部出面冇見過
所以病毒庫係無用只可以靠主動防禦擋
而佢咁多隻主動防禦全部擋哂係接近冇可能

Win7 好耐冇 update patch 出...

其實唔難只要斷網線就得

陪機裝完bitdefender打機慢左好多下

垃圾NOD32

收皮啦防毒軟件
放最多病毒出黎既就係呢啲公司
IT 界偽君子

開taskmgr睇睇佢做緊咩

要set game profile

Set左了。但隻game仲係delay成20秒

一陣睇下 想閂佢都冇得閂

條片無左...有無其他?

想問仲有冇人有興趣夾bitdenfender？想買

有，之後會重新拍一次